Windows 10 再次被踢爆收集用戶個人資料

荷蘭資料保護局近期指出，微軟旗下作業系統Windows 10系統，未經使用者允許 ，透過微軟瀏覽器 Edge ，蒐集使用者關於app使用 、網路行為等等個人資料 ，並表示「微軟並未明確告知使用者 ，不管是蒐集數據的行為 ，以及數據後續使用的目的 」，而經過對Windows 10 多版本的調查，荷蘭當局也確認微軟利用預設設定的方式，未告知使用者設定內的包含收集數據的動作之下，讓微軟得以建立使用者個人化廣告。

全文：

mac用家路過

都冇人用怕咩

唔用ie用chrome有冇關係

裝linux

透過微軟瀏覽器 Edge

邊有人會用

用開chrome

win10 由頭到尾都冇停過收集用戶資料, 洗咩講到新聞咁

用咩都收集個人資料
只不過明顯同唔明顯

明顯 就大陸個堆 俾中央
唔明顯 就google apple microsoft
沒用戶習慣點俾廣告你睇

講完你地咪又係繼續用windows
根本無人care, 個個都係話用到就得

其實除左堅決唔上windows 10之外仲有D咩可以做

好大殺氣,巴打你快D走

又真係無用過~

win 個file explorer同edge連埋左

john linux

先唔講兩個平台上面軟件嘅問題
Linux 係硬件上兼容性冇windows咁好依個問題真係一個好大嘅缺點
買件硬件返黎之前你唔check清楚件硬件嘅chipset
用緊嘅distribution 支唔支持有冇driver 同埋伏唔伏
伏嘅有冇fix 定係要自己compile driver
作為一個消費者我覺得要經過以上嘅步驟嫁話真係太麻煩

時代唔同，依家99%電腦硬件係linux係一插即用

如果只係用到就OK嫁話你的確講得啱
但係如果計埋功能齊唔齊全同穩定性個結果就唔太一樣
例如一個wifi功能到依家都仲係一大堆問題 如果一個唔好彩買左realtek chipset嘅
就真係 個driver可能會用到 但效能表現穩定性就唔好有咩期望
freesync over hdmi過左咁耐都仲未support

咁講就唔岩啦，廠商唔出linux/mac版driver，同埋driver冇open source，都係要逼community去強行reverse engineering返個driver出黎，效能穩定性係差d，但絕對唔係linux/mac既問題，而係廠商既問題。

Edge尚且有人發現
其他SOFTWARE...

成隻os 都係 vulnerabilities + backdoors + spywares
又唔肯 opensource